1. Опишіть своїми словами, що таке екранування, і навіщо воно потрібне в мовах програмування

Екранування - це виокремлення елементів тексту в коді для того, аби JS (або інша мова програмування) правильно зчитувала символ. В HTML користуються спеціальними символами (наприкад, замість значка копірайту пишуть &#169;), а в JS можемо виокремити апостроф в алерті, щоб JS не зупинився на ньому, сприйнявши його як закінчення рядка.


2. Які засоби оголошення функцій ви знаєте?

function declaration - функція, яка пишеться без оголошення змінної під неї. Можна викливати саму функцію ще до її оголошення.
function expression - функція, для оголошення якої спочатку треба оголосити змінну.

3. Що таке hoisting, як він працює для змінних та функцій?
Можливість мови програмування обробляти код в документі не тільки зверху вниз (як HTML), а і знизу вверх (при тому ж самому function declaration, коли викликали функцію в 20 рядку, а сама функція була створена в 31-му).
